小二工作紙批評中國溪河骯髒 培基小學發聲明：日後加強審視教材

▲ 工作紙批評中國河流骯髒引起爭議。

位於沙田的培基小學，近日有一張小二英文工作紙引起爭議。有網民批評工作紙內文讚揚美國的溪河環境好，並描述中國的溪河骯髒，認為工作紙傳播仇視國家訊息，違反教師的專業守則。而培基小學發聲名回應指，涉事老師是一時疏忽引起誤會，日後會加強審視教材。

工作紙內容引爭議

昨日（27日）網上流傳一張培基小學的小二英文工作紙，工作紙的內文提及兩條分別位於美國黃石國家公園及中國的河流，以河流作第一人稱撰寫。

▲ 工作紙內容引起爭議。（網上圖片）

文中描述美國溪河乾淨，附近長滿花草，而人們亦友善對待它。相反，文中形容中國溪流骯髒和發出臭味，人民把垃圾和污水倒進河裡，河水變成黑色，周遭亦沒有樹木花草。

有網民批評工作紙內容傳播仇視國家訊息，在facebook發起投訴老師行動，認為老師「別有用心」，「利用工作紙，為學生洗腦」，期望校方嚴懲涉事教師。

▲ 培基小學發聲明。（學校facebook）

培基小學發聲明

培基小學昨日發出聲明指出，校方近年積極推動學生認識中國歷史文化，而因應社會情況，校方早於8月已給予老師清晰指引，必須讓學生以持平客觀態度分析問題和討論解決辦法。

學校對於小二英文工作紙引起爭議深表遺憾，已嚴肅跟進事件，與涉事老師了解事情始末後，知悉該老師沒有政治取向，只因一時疏忽引起誤會，深感抱歉，校方日後會加強審視教材，並會重新工作紙予學生，強化學生正向教育。

唔係咩？

2008年我仲讀緊書，當時課程已經成日講中國環境點污染，咪一樣大把人講我係中國人啊hi

唔通日日係課堂打飛機就變愛國咩

中學通識都有教啦咁玻璃心

講真說話都犯國安法
香港極左年代

講個笑話：言論自由。

你問我點留在香港生仔呀

事實陳述

咁都仇視國家？任距講

咁咪搵條乾淨河流出嚟駁嘴囉
培基咁都要劣，唔係掛

討論任何終国負面消息就係散佈仇恨加危害國家安全

D NGO係咪可以收皮

跟我講一次

依個世界真係美好
D 空氣真係清新

on9話條河骯髒都話增加國家仇恨

老屈個老師唔小心，屌你老母，send幾張中國污糟河流相已經可以收呢班仆街皮啦。呢間垃圾學校，報咗名都唔L去in

咁樣都要被批鬥,
共安法實施之後會點
仲好意思話唔影響自由

講事實都唔得
痴線

同其他落後國家比先正確
美國太強大

你老味，唔係審查條河點解咁污糟，而係審查張工作紙

我屌你老味
你係中國搵條乾淨見底既河影黎睇下

攪錯 呢個老師竟然講事實

講事實都錯

最鍾意解決提出問題嘅人

教育局局長楊潤雄所有子女於澳洲讀書

痴撚線

多鳩餘
你以為學校唔講啲細路就唔撚知支那啲河污糟咩
咩時代呀而家

邊度網民呀？俾連登去會一會佢地先啦

中國好有錢

男女好平等

農村好富有

人權是最好

環境冇污染

咁NGO咪撚再叫我捐錢啦屌你老母

遲早要感謝國家給我們清澈的東江水

隻色柒到

所以支那唔會有進步
其他國家: 河污糟> 搵出水污染源頭> 改善水質> 最後可以係河畔野餐釣魚
中國: 河污糟> 危害國家安全 > 河更污糟

咁胡適,魯迅文章係唔係唔可以教?

支那海洋污染數據

因為過度捕撈的關係，這個物種在上個世紀期間逐漸衰退：在1970年代，每年平均會撈捕25噸的白鱘。

但科學家斷定，真正害死這個物種的其實是水壩，特別是葛洲壩。這個壩蓋在長江主流上，距離大海約差不多1650公里遠。興建這座水壩的時候並未修築魚梯或洄游道，硬生生切斷了白鱘返回上游唯一產卵水域的路，而這處產卵水域是在1970年代晚期才被發現的。

求其上網摷下都大把 使唔使email去培基問吓

然後無得講事實

有網民批評工作紙內容傳播仇視國家訊息，在facebook發起投訴老師行動，

那兒來的網民?

支那廁所無門

一個人唔識反省,只會不斷重複犯同一錯誤,而一個民族唔識反省,亦只會不斷重蹈覆轍

貼紙嚟，中国製係咁

Black, dirty, smelly

推

推！

你講美國壞話就唔會有事

個世界愈黎愈痴線

顛覆國家政權/煽動顛覆國家政權/傷害14億中國人民感情/勾結外國勢力/反華反共

on9 講事實都有錯？ 唔同意咪比其他證據囉

講事實都唔撚比
洗唔洗做埋實地考察

藍絲:後生破壞香港

講事實都有問題

國安法：拉得

講真話又有問題？

啲書呃人㗎
明明贏國空氣質素世界第一
青山綠水世界第一
土壤健康程度世界第一
又贏

國安法：講中國壞話=顛覆國家

上帝要你滅忙......

感覺時晨到了

有無巴絲知道這間學校嘅成績如何?
就咁睇張工作紙, 小二嚟講, 啲英文都唔淺喎!

唔俾講事實

中國冇窮人

洩漏國家機密

就黎講句楊州炒飯難食都係敵視國家

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

講事實都唔撚得

wEi bO

真係痴撚線，話污糟都唔撚得
係呀最撚乾淨啦一定

一面唱好

講事實又唔啱聽

仲話香港而家比以前更自由

D人都又污糟又臭喇 何況d河

政治正確凌駕常識嘅時代

以後教科書/功課題目/考試題目都要好似警犬上法庭咁
改用 Country A, Country B, City A, City B

中國無一條河係污染

自我審查最醜陋

放落英文科梗係錯啦,呢個應該擺落常識科

痴線
由細到大都教開中国啲水質係差啲架啦

仲敢生仔果班先係勇武派

OLD NEWS 不過依家仲衰

係咪如果唔比較會好啲？？
如果就咁講都係講事實
冇踩中讚美 感覺好啲

咁你飲啖證明俾大家睇

一個完全唔肯正視現實去改進嘅國家
想強大？哈

講事實唔撚比?

事實黎

禁書

中共唔需要你真心愛國，只需要表面愛國，等佢行咩惡法都唔敢反就夠

Onl79

cls

教育界gg了

叫楊潤雄飲返杯原汁下游東江水先講，我準佢用水煲煲滾一次先飲。

講真話姐

文革來了

難怪個垃圾國家廿年唔進步

有問題唔解決

走去解決提出問題嘅人

tui

反駁你就反駁為人師表...
駁唔到就唔畀人講, 痴撚線

事實都唔講得

袁木最誠實，六四無死過人

唔好叫培基，叫培粉紅小學。

終於同支共鬼國接軌，喺上面你揭發任何國家黑暗面都係尋釁滋事罪

我覺得出題可以再尖銳啲
的確咁籠統咁讚/鬧曬成個國家嘅河流係唔正確

可以話
喺中國嘅旅遊區，河流就咁乾淨咁好睇
但去到一般市區農區， 啲河流就成日污糟邋遢

事實係冇呀ma

痴撚線 淨係讚先得啦

香港真係玩撚完
以前填鴨式教育逼到人跳哂樓
依家直頭洗埋腦埋沒事實真相
政府帶頭攬炒

楊潤屎用行動表示
澳洲教育好
中國教育差

中學通識讀現代中國必讀中國醜陋嘅一面
貧富懸殊、剪刀差、戶籍制、污染

唔比得美國

仲洗撚教咩

舉錯例啫
上面條河喺俄羅斯咪乜事都冇囉

愛國嘅人真係為反對而反對，冇啲建設性

中文科以後真係可以收皮
唔係民國初期作者就係台灣作者

早就有

講真話又話人洗腦

一時疏忽，唔記咗唔可以將真相講出黎添，工成紙內容要虛構先得嫁嘛

咁係污糟啊嘛 又唔講得

惡過黑人

只有蝗蟲先會係香港生仔

Based on the fact 都唔準講

而家問題係膝頭唔值錢，就算自己有理據都唔敢反駁，人地兇d就直跪落去。

中國嘅垃圾思維真係好撚on9
水差都唔撚講得 痴線

中國無窮人

咪撚再捐錢

咁話恆河污糟係咪又係種族歧視印度人

中文書講 去旅行要陽光與海灘 要去海南島就得?
全世界得中國同窮俄會諗起海南島
癲覆世界對亞洲嘅價值觀

jm9????? 不如直情唔撚好讀有關支那嘅嘢？

由國泰開始

賣樓個時話會有河景點知最後變左貼紙河

事實喎，屌佢老母

其實香港越嚟越左，明明冇壓力啲奴才自動自覺妥協講大話，根本大陸河流污染問題好多年，連大陸官方自己都冇隱瞞，電視台直情有節目探討
但嚟到香港總有啲奴才心態驚得罪中共港共，或者博教育局一官半職而自我審查
所以你話中共統治幾罪孽，成個國家鍾意活喺謊言中仲覺得自己好幸福

旅遊區有全国人民去旅遊洗腳先最污糟邋遢喎

其實好痴線同可悲，可以想像以後乜都只可以讚好，倒退到幾千年前秦國指鹿為馬時代

問題在於篇文攞黃石公園條河同中國一條無名小溪做比較
中國人玻璃心覺得唔公平

其實應該用故宮嘅河同美國臭河比較
不過根據佢哋講法 咁樣唔公平

咁用黃石公園河同故宮河比較呢？
又考唔到班學生comparison嘅能力

咁唯有兩個例子都用返中國河啦
用故宮河同武漢臭河比較
武漢人又會話歧視武漢bla bla bla

所以篇閱讀理解應該列舉晒中國所有河川嘅水質狀況，俾埋數據證明河水嘅污染程度
不過嗰篇就會變咗大學FYP
唔係比小學生做Reading嘅文章

閱讀報告：沉淪的國土

鬥紅

係人都知道大陸環保做得差架啦！而家真話唔講得？？

呢個老師想分裂國家 散佈恐怖主義 有國安法後就可以方便警察正義執法 將老師拉去坐監

袁木好誠實
李鵬係全世界最偉大既領導
六四無死過人

就快變禁書

响佢學校門口狂貼啲污糟溪河嘅相提醒佢

講事實姐

屌黃石個環境真係靚喎
利伸 住黃石公園一小時內車程

有毒氣體無害

識玩一定係 放張污糟河相 再標註係very clean

有毒氣體無害.jpg

紫尿羊啱啱屙過

唔畀人講真相吖

貼紙河唔係河

我地大支那有綠茶河
成條河綠色幾咁環保

崩口人

文革2.0
講句唔啱聽既就拉群眾批鬥
好想睇幾時有回力標打返自己

遲啲取消埋啦

保飯碗
息事寧人一定冇事

香港教育

見到中国啲人已經唔開胃啦,點愛

流氓愛國主義

唔怪得要廢除通識
啲書同notes關於空氣污染係直指中共
modern china

疏忽咗乜？

d英文咁撚屎 google translate 咁

好彩我留返本書俾下一代
遲下禁書-通識書 （現代中國）（今日香港）

遲啲可能講北京霧霾都唔得

遲下俾人杯到佢收生不足
一樣要炒點會冇事，呢到會放過佢？

大陸閪個閪都臭d，我話嘅

唔好距啦 係佢呀

叫校長飲一啖冇過濾冇煲過嘅新鮮東江閪水

冇肚屙嘅任區改

官僚主義只會睇眼前

飲啖咪知

中國無妓女，中國無污染，習總I'Q 160

對呢啲戇鳩嘢已經唔想留言

呢條係河? river woo

屌好撚心跪乜鳩呀，唔撚理過一排都冇人記得啦岸鳩校長

港共领导应联同党员一起喝乾淨大陸河水

支那真係人類文明大倒退既兇手黎

大陸有邊條河出海果段係乾淨?